文化就是力量 BTS效應席捲全球成韓流新動力

（中央社記者廖禹揚台北4日電）韓國文化產業振興院列出5項2018年文化產業關鍵字，包括全球化、逆轉、變化、多樣性、對比，值得注意的是，在全球化中，特別指出「國際A.R.M.Y（防彈少年團（BTS）粉絲名）誕生」的影響性。

韓國政府近年致力發展文化產業，目標成為世界前5大文化強國，根據韓國文化產業振興院最新報告，南韓文化產業2018年產值規模達116兆韓元（約新台幣3兆元），較2017年成長5.2%，出口額則達75億美元（約新台幣2250億元），年增8.8%，勢不可擋。

韓國文化產業振興院指出，BTS達成單一專輯百萬銷量三冠王，YouTube頻道在去年上半年點擊數達25億次、全年點擊數有94%來自海外，在全球巡迴演唱會入場人次達80至90萬人，種種成績顯示其在海外具有相當大影響力。

BTS引領的潮流不僅成為韓國文化產業出口的新一波動力，也帶動其他產業的國際市場，現代研究所報告顯示，BTS每年為韓國帶來4.1兆韓元（約新台幣1116億元）經濟效益，報告並預測，若BTS能維持出道至今的成長態勢，至2023年可能為韓國帶來56.1兆韓元（約新台幣1.5兆元）經濟效益。

BTS代言產品包括汽車、運動品牌、化妝品、保養品、手機、電信公司、銀行、手遊等，都引發大批國內外粉絲與業界關注，近期發布與美國老字號玩具公司美泰兒（Mattel）將合作推出BTS娃娃，甚至讓美泰兒股價在簽約消息傳出的隔天上漲逾8%，顯見BTS效應的威力。

在國際打下一片天的BTS，也引起韓國當局注意，韓國總統文在寅多次透過推特致賀，也曾在海外行程親訪BTS法國演唱會，青瓦臺在去年10月頒發花冠文化勳章予BTS，他們是首個獲頒文化勳章的偶像團體，也是最年輕的受勳者。

文在寅在今年新年致詞中特別提及BTS，表示「包括BTS、K-pop及戲劇都是我們文化的力量」，矢言創造更有助韓流發展的良好環境。

BTS效應、尤其是在社群平台上的高人氣，使許多媒體、分析家認為他們的成功受惠於通訊科技的進步與影音平台的普及化，不過，A.R.M.Y們普遍認為，使他們從成千上萬個透過社群平台宣傳的團體中脫穎而出的，是他們透過音樂傳達的理念與訊息帶來的共鳴。

BTS持續傳達的正面形象，加上在全球青少年族群中的影響力，使聯合國兒童基金會（UNICEF）決定邀請他們合作LOVE MYSELF活動，BTS也因此應邀赴聯合國總部演講，由隊長RM（金南俊）代表發表演說，呼籲年輕人「珍愛自己、忠於自我」。

BTS效應已打破音樂、文化及經濟等領域藩籬，但至今沒有人能解出屬於他們的必勝公式；不過可以確定的是，文化就是力量，BTS效應在國際舞台發酵，已經成為韓流新推力。（編輯：林淑媛）1080204

南韓執政黨共同民主黨議員、同時也是國會文化、運動暨旅遊委員會主席安敏錫(Ahn Min-seok)9日重申，希望推動南韓天團「防彈少年團」(BTS)到北韓演出，以慶祝兩韓高峰會發表共同宣言1週年。

曾幾何時，BTS的世界已從音樂擴展到政治，舞臺也從南韓走向國際。

BTS影響力跨越疆界

南韓天團「防彈少年團」(BTS)出道5年來獲獎無數，粉絲「軍隊」(Army)遍佈全球，是2018年最大的社群媒體潮流之一。他們的名字出現在國際媒體，不只是娛樂新聞，影響力甚至擴及政治版圖。最引人注目的，應該是去年9月在聯合國大會的演說，BTS熱情喊話，幫助年輕人形塑未來，成為真正的「無限世代」(Generation Unlimited)。

此外，BTS更贏得美國時代雜誌(Time)年度風雲人物的讀者線上票選第一名，連促成兩韓交流與川金會的南韓總統文在寅，都難望其項背。
不過，在培植BTS的話語權、將他們推向國際之路，文在寅實際上是居功厥偉。南韓傾全國之力發展「韓流」，文在寅更是身體力行傾全力推升BTS。
他在BTS創下佳績為國爭光時透過使館致賀，去年10日訪問法國時還親赴演唱會，並和團員玩自拍。文在寅叫得出BTS每個人的名字，在今年的新年致詞中也點名BTS，肯定BTS是南韓的文化潛力，並將為打造第二個BTS營造優質環境。
BTS在去年初成為第一個登上美國專輯榜首的韓團，這是BTS日益全球化的跡象，他們是南韓商品的海外形象，也是具有價值的經濟資產。

韓國先驅報(The Korea Herald)曾引述現代研究所(Hyundai Research Institute)為BTS的經濟價值把脈。BTS的年度生產誘導效應達到36.3億美元，等同於26家中型南韓企業的貢獻；2017年每13名訪問南韓的外國遊客，就有1人是為BTS而來。他們是南韓最著名且最有價值的音樂出口，如果維持聲勢未來10年不墜，經濟價值將達到401億美元。

南韓軟實力穿透銅牆鐵壁
去年兩韓峰會，北韓領導人金正恩笑容滿面的欣賞南韓女團「紅絲絨」(Red Velvet)演出的照片震撼國際社會。這時，恐怖的北韓核試、威脅可擊中美國本土的飛彈，似乎瞬間都被拋之腦後，孤立的北韓此刻不再神祕，因為金正恩開心地打拍子，和當紅偶像握手合影，與你我沒有兩樣。

金正恩在會場多次詢問歌詞意義，顯示他對南韓大眾藝術的興趣。北韓國營媒體報導，金正恩說，看到北韓人民讚揚演出，深入了解南韓藝術，令他深受感動。比起嚴肅的心戰喊話，這位會比手指愛心的年輕北韓領袖，似乎更能接受南韓文化的軟實力，猶如比起北韓勞改營，平壤拉麵更能打動南韓人心一般。

然而，在金正恩公開欣賞南韓音樂的同時，日本媒體指出，有6名北韓青少年卻因為被發現私下聽南韓歌曲、跟著節拍起舞而被關進教化所。而脫北者則透露，北韓年輕人的偶像已不再金氏家族，而是BTS這些知名韓團。

國家資本主義

韓國唔係水份仲勁過大陸咩

真定假呀？

army走先，呢到我撐住

唔講仲以為係女人
原來係乸型嚟

迷韓迷支嘅唔係岸鳩就係愛滋基佬屎忽鬼

彈撚開啦
呢個時候又拎旅客數打飛機
事實上BTS係垃圾
但香港比BTS更垃圾
就好似睇緊我呢個回覆嘅你地一樣
無車無樓無女
都係垃圾
支那人用不著打飛機

其實香港好大程度上都係靠演藝業壯大

不過已經係幾十年前啲前輩打返來嘅江山 就唔好拎來打飛機啦 根本同你無關 以家嘅香港根本無影響力

劣幣驅逐良幣

韓國不嬲都型
去開韓國就知

快d走 我頂住先

過兩年就會比新人取代啦 因為嗰班師奶丶學生妹追星就好似食即食麵咁 只係睇你邊個最後生同邊個整容技術最高 唔會care 有冇才華丶內涵

所以Kpop 嗰啲所謂＂巨星＂嘅演藝生命只會越嚟越短 因為佢哋通通都只係工廠嘅倒模product